---
aid: 9025
zid: 698302
title: "科技扩散需要专业的评定"
author: 北朝一波流
date: 2017-05-01 10:17:50+07:00
lastmod: 2017-05-05 20:39:00+07:00
---

北朝一波流 于 2017-5-1 10:17:50 发表了：

我认为，临高在防止科技扩散方面做得还很粗糙。

应该对各项科学和工程技术画出发展的树状图。

对每一项科学或应用技术的前置和后续技术应该有清晰的认识。

例如高纯度的玻璃和镜片会提高航海技术，也会促进微生物学的发展。因此要限制玻璃的使用。因此卖饮料时候，就不要用玻璃瓶子装了。

还有广泛散播的科学小册子也是养虎为患，人为减弱自身优势。

科学与技术应该被当做第一财富予以保密。

---

北朝一波流 于 2017-5-1 11:55:21 发表了：

自己顶以下

---

坚持抗战胡适之 于 2017-5-1 14:06:32 发表了：

必须明确，未来黑科技的所有权，应该是属于全体元老及后代，而不应由某个人或家族掌握

---

北朝一波流 于 2017-5-1 16:38:03 发表了：

但是不学无术和作出突出贡献的元老，待遇一样吗？

---

黄河龙王花生米 于 2017-5-1 17:06:22 发表了：

> 坚持抗战胡适之 发表于 2017-5-1 14:06
>
> 必须明确，未来黑科技的所有权，应该是属于全体元老及后代，而不应由某个人或家族掌握 ...

体制内的就不会造反了。一边鼓吹以力服人，一边指望儿孙孝悌传家，也就是小说里才能成立。

---

de9000 于 2017-5-1 19:21:16 发表了：

。因此卖饮料时候，就不要用玻璃瓶子装了??

我晕,这真是要"机械神教"了么

---

1stxixi 于 2017-5-1 19:35:51 发表了：

科技扩散是绝对的，只要掌握好代差，50 年元老院还是金字塔顶端的

---

seeyoubo 于 2017-5-1 20:21:57 发表了：

不扩散科技怎么依靠民间力量扩大生产力

---

cqduoluo 于 2017-5-1 20:41:30 发表了：

这种想法真得很幼稚，而且也根本没理解现代工业体系是怎么样的。

---

北朝一波流 于 2017-5-2 00:13:33 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-1 20:41
>
> 这种想法真得很幼稚，而且也根本没理解现代工业体系是怎么样的。

说别人幼稚，那你说说你的想法？？

---

wooyang 于 2017-5-2 01:17:44 发表了：

> 北朝一波流 发表于 2017-5-2 00:13
>
> 说别人幼稚，那你说说你的想法？？

现在的越南泰国东南亚也有很多工厂。

那么他们有自己复制维护升级的能力吗？

关键的节点核心技术配方工艺元老院掌握在自己手里就行。其他势力想要工业只能求助元老院。

---

Scat 于 2017-5-2 06:40:30 发表了：

有一些科技是要限制的，大部分无所谓

---

桃李杨柳 于 2017-5-2 10:04:17 发表了：

做个标准图没错，说实在的，就凭这届元老们，保密意识很差啊……但这标准图万一泄漏出去，给外人看到也很麻烦

---

cc5233 于 2017-5-2 10:36:42 发表了：

> 桃李杨柳 发表于 2017-5-2 10:04
>
> 做个标准图没错，说实在的，就凭这届元老们，保密意识很差啊……但这标准图万一泄漏出去，给外人看到也很麻 ...

就元老这种张嘴说说就能扩散的东西，那就根本无所谓的好不好

所谓科技和产业发展都是实打实一榔头一榔头敲出来的，靠嘴是没啥用的。

---

cc5233 于 2017-5-2 10:37:29 发表了：

这实在太那啥了。虽然说根本道理也就这么回事

但是字面实在是完全不懂的人写的

---

北朝一波流 于 2017-5-2 11:04:09 发表了：

看了诸位的评论，我为穿越众深感担忧。

正确理解语言和及其背后的逻辑是十分重要的能力。当然也与我没有很好地组织表述有关。

---

鹰从天降 于 2017-5-2 11:10:26 发表了：

这种工作应该由真理部来抓，虽然真理部一直以科技和历史扩散评定部自许，但没人鸟呀

---

liutom2 于 2017-5-2 11:15:31 发表了：

实际情况是你就是把狒狒们的黑科技统统印出来满世界扔，也不会有人能造出来。

科技是必须有对应的工业基础的，没这些东西就是吹牛罢了。

更何况狒狒们手里的绝大部分是科，没有技，黑科技都是不完整的。

---

北朝一波流 于 2017-5-2 11:26:29 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-2 11:15
>
> 实际情况是你就是把狒狒们的黑科技统统印出来满世界扔，也不会有人能造出来。
>
> 科技是必须有对应的工业基础 ...

你说的是有道理的。

所以我一直把科学与工程技术是分开说的。

但这二者是互相促进的。

科学是蓝图，起到高屋建瓴的作用，告诉人们往哪条路走。应用技术告诉人们怎么走。

为了保证应用技术的领先，对科学理论进行分级、保密是必要的。

为了防止其它势力科学水平飞跃，对应用技术以及特定的工业产品进行分级、限制流通也是必要的。

事实上当代国家就是这么做的。

没有千万伏特放电器的临高众，与不知道电为何物的古人，都不能产生人造闪电。但是必然是知道原理有理论支撑的临高众更可能先掌握高压放电的应用技术。

---

liutom2 于 2017-5-2 11:56:51 发表了：

> 北朝一波流 发表于 2017-5-2 11:26
>
> 你说的是有道理的。
>
> 所以我一直把科学与工程技术是分开说的。
>
> 但这二者是互相促进的。

历史发展趋势正相反，实际上绝大部分情况下是先有技术出现，然后才有理论支持的，所谓实践是检验真理的唯一标准，没有技，就根本没有靠谱的科。

狒狒们现在的科技树模式并不是正常的，因为狒狒们是开挂了，所以手里有大把的科，却没有多少技，等这些科用完了，如果不能正视自己开挂的事实，那就必然会出现长时间的技术发展停滞。

---

bishu 于 2017-5-2 12:13:40 发表了：

> wooyang 发表于 2017-5-2 01:17
>
> 现在的越南泰国东南亚也有很多工厂。
>
> 那么他们有自己复制维护升级的能力吗？
>
> 关键的节点核心技术配方工艺 ...

美国放中国加入世贸组织的时候也是这么看中国的：关键技术不给中国就行

---

赫必隆 于 2017-5-2 12:17:42 发表了：

_本帖最后由 赫必隆 于 2017-5-2 12:19 编辑_

别怪楼上说你，现代工业农业和科技的门类，需要的人力和资源，太多了，不搞扩散全靠自己那得穿越过去 500 万人还不一定够用。有个说法是至少 5000 万受教育人口的国家才有支撑具备主要门类工业体系的可能。但是 5000 万人又不足以提供这个体系需要的市场，必须参与全球化，扩散不可避免。每个城市一个医院一个电厂一个水厂一个火车站这是起码的需求，这几个单位的东西对有心的土著来说就是知识宝库了，启蒙、启发、直接山寨都有可能，科技和思想观念是藏不住的。

与其担心扩散，不如想想怎么垄断资源和市场。

---

dengjianyyy 于 2017-5-2 12:25:19 发表了：

把 19 世纪蓄热室焦炭炼铁技术扩散了，500 废就能大量收购到生铁，不必要自己去山里挖土了。

把单胀式蒸汽机技术扩散了（500 废造出蒸汽机蒸汽压力多大了？有 10 大气压以上没？），500 废就能有更多的原料，更多的运力，更多的 XX 和 XX。

一如上世纪发达国家如美国一样，扩散低级技术到发展中国家，才能更好的推动自己的发展。500 废比美国更有优势，相比技术优势更大，而且只要更低的研发（抄袭）成本。

不过美国佬发现金融更赚钱，玩脱了，500 废扩散了技术估计也会这样吧。

---

琼府县办刘主任 于 2017-5-2 12:41:24 发表了：

不讨论技术性问题，单从权力运作来考虑

这“专业评定”谁专业？谁评定？要知道这个所谓“评定”本质上就是控制了大髡国的全部生产、销售的阀门，是牛逼到不能再牛逼的垄断权力，请问这个权力给谁？如何平衡？如何监督？因此造成的“评定组”与生产部门、外贸部门的纠纷如何处理？

再往后考虑，一代里也许可以找个神奇元老来主持，大家毕竟平等没什么好说的，二代呢？三代呢？

哦，三代已亡不用考虑那么久·····

---

liutom2 于 2017-5-2 19:51:56 发表了：

> bishu 发表于 2017-5-2 12:13
>
> 美国放中国加入世贸组织的时候也是这么看中国的：关键技术不给中国就行
>
> ...

实际上是个人就明白放中国加入世贸是这个结果，但美国人大概觉得最多也就是当年日本人那个过程，中国人也挣了一堆钱，然后让日本人上美国买房子买地，日本人有钱了，于是日本生产成本上升，最后日本人就没多大威胁了。

问题的关键在于，在中国没驻美军，日本人也没原子弹，美国人把这事给忘了，现在美国人想起来了，这中国人要是跟我开片可怎么办？

---

liutom2 于 2017-5-2 19:54:33 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-5-2 12:41
>
> 不讨论技术性问题，单从权力运作来考虑
>
> 这“专业评定”谁专业？谁评定？要知道这个所谓“评定”本质上就是 ...

狒狒们现在已经大大加速了科技发展速度了，大概至少是自然速度的 20 倍，按这个速度发展和扩散下去，大概用不了 100 年黑科技大概就要耗尽了。

平心而论，还是控制一下速度为好，最起码能培养出一个教育体系，使自己能够有个比较牢固的基础。

---

cqduoluo 于 2017-5-2 20:30:49 发表了：

> 北朝一波流 发表于 2017-5-2 00:13
>
> 说别人幼稚，那你说说你的想法？？

工业是一个体系，看了书这么久还不明白这个道理？

以为丢一本蒸汽机概论给欧洲人，他们就能把蒸汽机提前 100 年造出来吗？

就现代这个全球体系，技术扩散也不是随便嘴炮就能完成的，别说 300 年前了。

---

cqduoluo 于 2017-5-2 20:46:32 发表了：

元老不可能自己去生产几千万吨钢，几亿吨煤炭，几十乃至几百万台蒸汽机，所以临高的绝大多数技术肯定是会扩散的。

而且随着临高的技术升级，现在造的铁船是黑科技，但 50 年后，欧洲肯定也有人能造铁船，这个根本防止不了，一旦开始工业化之后必然技术扩散。

为什么呢？

因为工业这个体系需要巨大的人力资源才能完成，所以临高不可能搞愚昧的封建统治，普及教育是必然的，反髡志士黄禀坤都能随便进出，你说芳草地这种教学模式怎么才能防止技术扩散？

而且你要防止什么技术扩散呢？

雷汞是不是应该防止扩散？军用技术啊，那肯定应该的吧？

可这也根本不现实，雷汞制造根本不是什么高科技，芳草地中学毕业之后，进军工厂实习的技术员肯定就知道了，然后你要怎么防止所有的归化民技术扩散呢？完全不现实。。。

与其防止技术扩散，还不如加快技术进步，临高有工业体系的优势，任何企图利用技术反元老院的阴谋家都必然失败。

至于什么技术到顶之后怎么办，请问现在这个位面的技术到顶了没有？临高位面难道就一定不能发展到今天人类文明的技术么？

也许 1830 年的临高就能造出超级计算机了，虽然元老看不到了，但那样的澳宋不更值得期待些？

---

cqduoluo 于 2017-5-2 20:47:44 发表了：

等欧洲土著试图用雷汞火帽枪试图反抗元老院的时候，元老院直接上机枪坦克不得了？

---

liutom2 于 2017-5-3 00:40:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-2 20:30
>
> 工业是一个体系，看了书这么久还不明白这个道理？
>
> 以为丢一本蒸汽机概论给欧洲人，他们就能把蒸汽机提前 1 ...

光蒸汽机的材料和需要的加工机械就要了他们的命了，瓦特也是有了能用的镗床才能加工出合格的缸体内壁，否则缸体内部是不圆的。

---

liutom2 于 2017-5-3 00:51:20 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-2 20:46
>
> 元老不可能自己去生产几千万吨钢，几亿吨煤炭，几十乃至几百万台蒸汽机，所以临高的绝大多数技术肯定是会扩 ...

就现在这种情况，狒狒们标准的钢还真只能由狒狒们生产，因为全套钢厂设备都是狒狒们生产的，送给别人？还得搭上全套的操作人员，这不是自虐吗？

煤炭，就狒狒们需求的量，短期弄点土窑还行，长期来看，必然得井下掘进，这套工艺狒狒们自己其实都弄不利索，扩散出去大概整天塌方死人。

雷汞技术，你看了这么多年书，你能做出雷汞来？这东西玩不好要出人命的，而且尽管雷汞很早就被发现了，但制作成火帽并规模装备到枪上要到 19 世纪初了，这说明这东西需要若干前置科技才能用，狒狒们好歹是 1850 年的技术水平，这个世界上还是 163X 年的技术水平。

由于狒狒们拥有的技术水平和外界的差距太大，狒狒们培养的学生也只能在这个体系里才能工作，脱离狒狒们的体系，他们能干什么？空手造机床？空手造硫酸、硝酸？这比黑尔还要难。

---

liutom2 于 2017-5-3 00:53:04 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-2 20:47
>
> 等欧洲土著试图用雷汞火帽枪试图反抗元老院的时候，元老院直接上机枪坦克不得了？ ...

光这个雷汞火帽，就够欧洲人研究 30 年的，除非黑尔蹦出来帮忙，问题是他自己也做不成火帽来，起码不是大规模的。

所以欧洲人最大的可能是弄出燧发米尼枪，这个也很够狒狒们喝一壶了。

---

cqduoluo 于 2017-5-3 20:53:24 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-3 00:53
>
> 光这个雷汞火帽，就够欧洲人研究 30 年的，除非黑尔蹦出来帮忙，问题是他自己也做不成火帽来，起码不是大规 ...

雷汞还是可能弄出来的，因为元老院未来肯定要让民用的硝酸硫酸大规模生产的，只不过要弄出来肯定需要很多时间，而且产量也悲剧、

所以就算弄出来，不代表欧洲人就能对抗元老院的体系了，那时候最先进的欧洲人都不行，其他地方就更别想了，在临高位面考虑什么防止技术扩散简直是没事找事做。。。

---

liutom2 于 2017-5-3 21:01:13 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-3 20:53
>
> 雷汞还是可能弄出来的，因为元老院未来肯定要让民用的硝酸硫酸大规模生产的，只不过要弄出来肯定需要很多 ...

要想生产雷汞，除非狒狒们脑袋进水出口高纯度化工药品，否则就现在的世界化学水平，谁生产雷汞都是脑袋别裤腰带，而且生产出来的东西还未必能用。

真正管用的是燧发米尼手枪，对付绝大部分狒狒和高级归化民，只要 2 支这样的枪就足够了。

---

cqduoluo 于 2017-5-4 21:16:21 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-3 21:01
>
> 要想生产雷汞，除非狒狒们脑袋进水出口高纯度化工药品，否则就现在的世界化学水平，谁生产雷汞都是脑袋别 ...

雷汞还是容易的，对纯度要求不高，60%的硝酸而已，水银高点 99.9%，但是水银好提纯，酒精 92%，这些相关内容临高的初中课本都可能涉及，不可能保密的，有个 2、30 年，欧洲人应该造的出来了。

米尼手枪射程才 30 米吧，一把弩都能解决的。。。

---

六必治 于 2017-5-4 21:41:08 发表了：

看看现在美国怎么对付中国的就知道如何防止技术扩散了。元老院关键是要建立一套促进科技发展，保持旺盛科技创新动力的体系。但是后者到目前为止没见到

---

深潜者 于 2017-5-4 21:43:28 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-3 21:01
>
> 要想生产雷汞，除非狒狒们脑袋进水出口高纯度化工药品，否则就现在的世界化学水平，谁生产雷汞都是脑袋别 ...

米尼燧发可能吗？燧发枪的膛压曲线似乎很难支持子弹底扩张吧？它们似乎只有布伦瑞克或者图森南式的方案可走。

---

深潜者 于 2017-5-4 21:45:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-4 21:16
>
> 雷汞还是容易的，对纯度要求不高，60%的硝酸而已，水银高点 99.9%，但是水银好提纯，酒精 92%，这些相关内 ...

貌似中世纪的时候欧洲就搞出过超敏感的爆炸物——雷爆金，好像是在氯化金溶液里放氨水还是怎么的。

---

liutom2 于 2017-5-4 23:40:06 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-4 21:16
>
> 雷汞还是容易的，对纯度要求不高，60%的硝酸而已，水银高点 99.9%，但是水银好提纯，酒精 92%，这些相关内 ...

20-30 年，欧洲大概都让统一了。

弩这东西体积多大呀，手枪这东西能揣在衣服里，可以突然拿出来开枪，你看看著名的刺杀案里有多少都是用手枪的，而且成功率还相当高。

---

liutom2 于 2017-5-4 23:40:54 发表了：

> 六必治 发表于 2017-5-4 21:41
>
> 看看现在美国怎么对付中国的就知道如何防止技术扩散了。元老院关键是要建立一套促进科技发展，保持旺盛科技 ...

现阶段就是不采取任何措施也不会发生太严重的技术扩散，因为技术鸿沟太大了。

---

liutom2 于 2017-5-4 23:42:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-4 21:43
>
> 米尼燧发可能吗？燧发枪的膛压曲线似乎很难支持子弹底扩张吧？它们似乎只有布伦瑞克或者图森南式的方案可 ...

米尼枪的发射药量可是比燧发枪少了好多好多，燧发枪的火门漏气比击发枪大一些，只要把发射药量加大就可以了，米尼弹弹底扩张的关键是足够的膛压，这个靠增大发射药量就能达到，不过需要进行一定的测试，毕竟膛压太高了枪管还可能炸呢。

---

南海 于 2017-5-4 23:43:25 发表了：

先把知识产权意识灌输给土著吧。五十年后企业技术升级开除工人的时候，那些契约奴的后代们怕是会说工厂是我们一砖一瓦劳动成果，应该归我们工人，你们这些元老什么都没干就占据工厂股权，这是剥削

---

气持样 于 2017-5-5 00:08:06 发表了：

> 南海 发表于 2017-5-4 23:43
>
> 先把知识产权意识灌输给土著吧。五十年后企业技术升级开除工人的时候，那些契约奴的后代们怕是会说工厂是我 ...

支持

---

深潜者 于 2017-5-5 05:40:11 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-4 23:42
>
> 米尼枪的发射药量可是比燧发枪少了好多好多，燧发枪的火门漏气比击发枪大一些，只要把发射药量加大就可以 ...

没这么简单吧？击发枪是直接火帽击发枪膛里的黑火药。而燧发枪要用药锅里燃烧的黑火药慢慢烧进去，初始膛压形成这块似乎相差很大。

---

深潜者 于 2017-5-5 05:44:06 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-4 23:42
>
> 米尼枪的发射药量可是比燧发枪少了好多好多，燧发枪的火门漏气比击发枪大一些，只要把发射药量加大就可以 ...

当然不一定是击发的问题，火药燃速上要求好像也很高。隔壁说米尼弹需要的高燃速用打褐贝斯的火药是提供不了的。

---

lzy0702 于 2017-5-5 06:52:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-4 16:44
>
> 当然不一定是击发的问题，火药燃速上要求好像也很高。隔壁说米尼弹需要的高燃速用打褐贝斯的火药是提供不 ...

控制燃速核心是控制装填密度。包括造粒时火药粒的密度和药室与火药量的比例。

---

深潜者 于 2017-5-5 07:01:54 发表了：

> lzy0702 发表于 2017-5-5 06:52
>
> 控制燃速核心是控制装填密度。包括造粒时火药粒的密度和药室与火药量的比例。
>
> ...

按照隔壁的说法配方和研磨粒度才是最重要的。

---

liutom2 于 2017-5-5 08:02:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 07:01
>
> 按照隔壁的说法配方和研磨粒度才是最重要的。

有个格拉兹实验，是一个搞历史的家伙弄了一堆 16-18 世纪的老枪做的，结果证明 这些破枪只要装够了发射药，个个都能打出 400 米以上的初速。

黑火药这东西再差，300 多米的燃速总是有的，米尼枪才 280 米的初速。

---

liutom2 于 2017-5-5 08:05:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 07:01
>
> 按照隔壁的说法配方和研磨粒度才是最重要的。

配方这东西实际上已经和现代差不多了，主要是纯度差一些。

按现代研究，颗粒火药粒度越细，燃速就越高，火药利用率也就越高，也就是达到同样初速，粒度越细的火药用量就越小。

这个事连戚继光都知道，人家规定火药做成药饼后在碾碎，过筛子，颗粒小的鸟铳用，颗粒大的火炮用。

---

深潜者 于 2017-5-5 08:52:00 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 08:05
>
> 配方这东西实际上已经和现代差不多了，主要是纯度差一些。
>
> 按现代研究，颗粒火药粒度越细，燃速就越高， ...

根据隔壁的帖子，高燃速黑火药要么研磨的非常细，要么是添加了燃速调节剂。而且这里说的粒度可不是造粒的粒度，是指研磨成细粉时的粒度，影响的是组分在什么尺度混合。和你说的不是一个意思。

---

深潜者 于 2017-5-5 08:53:38 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 08:02
>
> 有个格拉兹实验，是一个搞历史的家伙弄了一堆 16-18 世纪的老枪做的，结果证明 这些破枪只要装够了发射药， ...

试验里用的是 19 世纪以后的黑火药和铅弹吧？如果是的话，只能说枪管的强度储备足够呀。

---

liutom2 于 2017-5-5 09:03:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 08:53
>
> 试验里用的是 19 世纪以后的黑火药和铅弹吧？如果是的话，只能说枪管的强度储备足够呀。 ...

就 P1853 那个 280 米的初速，就说明米尼弹并不需要多高的膛压。

存世的褐贝斯很多，绝大部分都能达到 300 米以上的初速。

而且火绳枪和燧发枪时代的装药量是相当大的，想达到 400 有难度，280 米还是跟玩一样。

---

liutom2 于 2017-5-5 09:12:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 08:52
>
> 根据隔壁的帖子，高燃速黑火药要么研磨的非常细，要么是添加了燃速调节剂。而且这里说的粒度可不是造粒的 ...

黑火药这东西起步燃速就有 300 米，细粒火药可能有 500 米的，据说最高能到 800 米。

黑火药从来没听说加燃速调节剂的，因为这东西燃速根本不够，加燃速调节剂的都是现代无烟药，目的是为了降低峰值压力。

黑火药粒度就是造粒的粒度，这个专门有文章的，你可以找来看看。当然了，越细的粒度需要原料研磨度越细，不过这个细度是没什么太大问题的，因为最高级的黑火药粒度直径也不过 0.3-0.6 毫米。

---

深潜者 于 2017-5-5 11:07:40 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 09:12
>
> 黑火药这东西起步燃速就有 300 米，细粒火药可能有 500 米的，据说最高能到 800 米。
>
> 黑火药从来没听说加燃速调 ...

燃速的单位一般是厘米每秒好吧！谁家发射药能烧到几百米每秒？这里说的可不是初速。

另外词汇的意思请参照上下文理解，不要机械的按专业词汇来呀！大家又不是专业的，意思明白就得了。黑火药燃速受研磨细度的影响非常大

---

深潜者 于 2017-5-5 11:09:24 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 09:03
>
> 就 P1853 那个 280 米的初速，就说明米尼弹并不需要多高的膛压。
>
> 存世的褐贝斯很多，绝大部分都能达到 300 米以 ...

初速看的是平均膛压，与最大膛压、初始膛压关系不大。你用褐贝斯初速的例子说明不了这个问题呀。隔壁的帖子可是实测的

---

liutom2 于 2017-5-5 12:15:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 11:07
>
> 燃速的单位一般是厘米每秒好吧！谁家发射药能烧到几百米每秒？这里说的可不是初速。
>
> 另外词汇的意思请参 ...

呵呵，说错了，爆速。

---

liutom2 于 2017-5-5 12:16:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 11:09
>
> 初速看的是平均膛压，与最大膛压、初始膛压关系不大。你用褐贝斯初速的例子说明不了这个问题呀。隔壁的帖 ...

帖子拿来看看吧。

格拉兹实验也算个比较严谨的实验了，比一般爱好者的水平是高的多了。

---

liutom2 于 2017-5-5 12:19:10 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 11:09
>
> 初速看的是平均膛压，与最大膛压、初始膛压关系不大。你用褐贝斯初速的例子说明不了这个问题呀。隔壁的帖 ...

另外，1740 年英国人就有全套完善的黑火药膛压实验了，这些数据就是褐贝丝的基础数据。

---

深潜者 于 2017-5-5 12:30:27 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:15
>
> 呵呵，说错了，爆速。

你不知道炸药和发射药是不一样的？随便搜下论文就有能看到的。
http://www.docin.com/p-1329961715.html

https://wenku.baidu.com/view/2c1f8aaced630b1c58eeb573.html

http://max.book118.com/html/2015/0919/25774572.shtm

---

深潜者 于 2017-5-5 12:31:38 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:16
>
> 帖子拿来看看吧。
>
> 格拉兹实验也算个比较严谨的实验了，比一般爱好者的水平是高的多了。
>
> ...

我有没否定初速，说的是你所谓“只要初速够就能上米尼的论断”没有证据支持。

---

liutom2 于 2017-5-5 12:38:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:31
>
> 我有没否定初速，说的是你所谓“只要初速够就能上米尼的论断”没有证据支持。
>
> ...

都使用黑火药的情况下，初速相同确实就能用米尼弹了

---

liutom2 于 2017-5-5 12:39:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:31
>
> 我有没否定初速，说的是你所谓“只要初速够就能上米尼的论断”没有证据支持。
>
> ...

而且当年几十万条燧发枪先是被改成了击发枪，后来又硬塞进米尼弹当成米尼枪呀，历史就是这么来的。

---

深潜者 于 2017-5-5 12:41:23 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-5-5 12:42 编辑_

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:39
>
> 而且当年几十万条燧发枪先是被改成了击发枪，后来又硬塞进米尼弹当成米尼枪呀，历史就是这么来的。
>
> ...

你怎么不说那用的是 19 世纪的黑火药呢？而且还是击发的。

这里说的不是 17 世纪水平下能做出来的燧发米尼吗？

---

liutom2 于 2017-5-5 12:48:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:31
>
> 我有没否定初速，说的是你所谓“只要初速够就能上米尼的论断”没有证据支持。
>
> ...

我又仔细查了一下，英国人正式使用击发枪是在 1937-1938 年，1937 年装备了布伦瑞克击发线膛枪，1938 年装备了 P1838 击发滑膛枪，而米尼弹这东西的概念早在 182X 年就有了。

---

liutom2 于 2017-5-5 12:50:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:41
>
> 你怎么不说那用的是 19 世纪的黑火药呢？而且还是击发的。
>
> 这里说的不是 17 世纪水平下能做出来的燧发米尼吗？ ...

好啦，褐贝丝这东西用了 200 多年，历史上一样被拉了膛线当米尼枪用过。

火药水平的提高主要还是影响装药量，这个看看历史装药量和现在的就知道了，美国黑火药枪爱好者还有个公式，可以根据黑火药的粒度计算大致装药量的。

说了半天，隔壁的论文呢？

---

liutom2 于 2017-5-5 12:51:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:30
>
> 你不知道炸药和发射药是不一样的？随便搜下论文就有能看到的。http://www.docin.com/p-1329961715.html
>
> h ...

你发的这论文都是讨论现代无烟药的，你好歹拿几篇黑火药的来参考参考，要知道这根本不是一种东西。

---

深潜者 于 2017-5-5 12:52:35 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:48
>
> 我又仔细查了一下，英国人正式使用击发枪是在 1937-1938 年，1937 年装备了布伦瑞克击发线膛枪，1938 年装备 ...

但是呢，你也说了是正式装备，击发枪虽然是 1837 以后，但米尼枪的正式装备都 1850 了吧？

如果不比正式装备的话，火帽的应用不是也早不少吗？

当然如果只是为了米尼而米尼的话（比如采用很薄的尾裙设计以方便膨胀之类的，但这么做实用性很低呀），采用燧发设计或许真的可行。

但真正使用的米尼设计全都是击发的吧？

---

深潜者 于 2017-5-5 12:54:44 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2017-5-5 12:56 编辑_

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:51
>
> 你发的这论文都是讨论现代无烟药的，你好歹拿几篇黑火药的来参考参考，要知道这根本不是一种东西。
>
> ...

这条回复的是你的燃速不用于发射药论断。你的意思是无烟药才有燃速这个词，黑火药只用爆速？而且就算是用在发射药上也高达几百 m/s？说黑火药燃烧速度的也有，当然你要说“燃烧速度”不等于燃速的话……

https://wenku.baidu.com/view/22abd17e3c1ec5da50e270cf.html

---

liutom2 于 2017-5-5 12:58:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:52
>
> 但是呢，你也说了是正式装备，击发枪虽然是 1837 以后，但米尼枪的正式装备都 1850 了吧？
>
> 如果不比正式装备 ...

影响米尼枪批量装备的主要原因是枪支的加工精度，这个事我们好像讨论过几百遍了吧？

P1853 是英国人第一支使用标准机械化生产的步枪，正是因为第一次达到了足够的精度，批量生产的米尼枪才可以和弹丸达到足够好的匹配，而之前的滑膛枪精度不足，只好使用比较大的游隙。即便如此，历史上仍然有大把的老滑膛枪被拉了膛线塞米尼弹用，为什么呢？带木塞的米尼弹有比较大的膨胀量，因此可以容忍高达 1 毫米的游隙，就算枪管精度不佳，使用米尼弹在 100-200 米距离的精度仍然大大超过圆铅弹。

---

liutom2 于 2017-5-5 13:00:09 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 12:54
>
> 这条回复的是你的燃速不用于发射药论断。你的意思是无烟药才有燃速这个词，黑火药只用爆速？而且就算是用 ...

这是导火索的，你好像没弄明白这是说的啥东西？

---

深潜者 于 2017-5-5 13:03:17 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 12:58
>
> 影响米尼枪批量装备的主要原因是枪支的加工精度，这个事我们好像讨论过几百遍了吧？
>
> P1853 是英国人第一支 ...

你下面这段话是怎么得出米尼枪的批量生产是需要较高加工精度的？明明说的是老滑膛枪刮个膛线就能用木塞米尼弹凑合，这明明是说用不着很高的加工精度就可以比滑膛枪强很多的好吧！

另外之前的讨论中从没认真探讨过击发方式是否对米尼弹有影响呀！怎么能就这么确定没有呢？

而且讲米尼枪弹的文献里也明确说了要用速燃火药呀！而到后装枪时代就不用燃速那么快了。

---

liutom2 于 2017-5-5 13:07:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:03
>
> 你下面这段话是怎么得出米尼枪的批量生产是需要较高加工精度的？明明说的是老滑膛枪刮个膛线就能用木塞米 ...

正式服役的米尼枪表尺高达 900 码呀，在 400 码还有凑合的精度，这老枪改的米尼枪，精度就差的多了，不过也比 100 米打不着人的滑膛枪强的多。

---

liutom2 于 2017-5-5 13:10:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:03
>
> 你下面这段话是怎么得出米尼枪的批量生产是需要较高加工精度的？明明说的是老滑膛枪刮个膛线就能用木塞米 ...

而且你对火药的发展到底是怎么个观点？

米尼弹就是用的黑火药呀，并没有什么特别的说法，而且英国人有本书专门讲 P1853 的，从图片来看，使用的黑火药粒度并不是特别的细。至于后装枪，人家后来都发展到用压缩黑火药了，实际上哪儿有什么米尼枪必须用速燃发射药的？你给找个文献出处来我看看？

---

深潜者 于 2017-5-5 13:12:08 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 13:10
>
> 而且你对火药的发展到底是怎么个观点？
>
> 米尼弹就是用的黑火药呀，并没有什么特别的说法，而且英国人有本 ...

我说的又不是造完粒的黑火药的粒度，一直说的是三种组分混合时各微粒的粒度好吧！你怎么可能看得出来？

---

liutom2 于 2017-5-5 13:12:44 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:03
>
> 你下面这段话是怎么得出米尼枪的批量生产是需要较高加工精度的？明明说的是老滑膛枪刮个膛线就能用木塞米 ...

如果你一定要说必须用速燃发射药的，那只有一种可能，就是美国人那号压缩弹的，那种可能需要比较大的发射冲击力，这个凑合能讲的通，但英国人用的屁塞米尼弹是绝对用不着速燃发射药的，实际上为了怕扩张的太厉害人家把铁屁塞换成了木头屁塞。

---

liutom2 于 2017-5-5 13:13:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:12
>
> 我说的又不是造完粒的黑火药的粒度，一直说的是三种组分混合时各微粒的粒度好吧！你怎么可能看得出来？
>
> ...

哎，你要知道，所谓黑火药粒度，就是指造粒的粒度，这之前的哪儿有定义？你给我找一个出来看看？

---

深潜者 于 2017-5-5 13:17:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-5 13:13
>
> 哎，你要知道，所谓黑火药粒度，就是指造粒的粒度，这之前的哪儿有定义？你给我找一个出来看看？
>
> ...

你是不承认粉状黑火药有粒度还是什么？因为它不是“黑火药粒度”，因此它不存在吗？

---

liutom2 于 2017-5-5 13:56:19 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:17
>
> 你是不承认粉状黑火药有粒度还是什么？因为它不是“黑火药粒度”，因此它不存在吗？
>
> ...

好啦，你先好好想想粉状黑火药粒度这概念是不是你自己弄出来的吧。

---

liutom2 于 2017-5-5 14:01:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-5 13:17
>
> 你是不承认粉状黑火药有粒度还是什么？因为它不是“黑火药粒度”，因此它不存在吗？
>
> ...

来，烟花爆竹用黑火药国家标准，看看什么是粉状黑火药。

http://www.doc88.com/p-443541459716.html

---

cqduoluo 于 2017-5-5 20:39:55 发表了：

黑火药的性能挺复杂的，因为是机械混合物，影响的因素很多，而且作为发射药和爆破药追求的指标也是不一样的。

有烟火药教程这本书讲的很全了。

---
